<?xml version="1.0"?>
<root>

<!-- categoryA -->
<category>

<id>1</id>

<head>Права категории А на мотоцикл</head>

<link>/img2/img.png</link>

<cost1>Какова стоимость обучения?</cost1>
<cost2><span>640</span>руб. с топливом</cost2>

<info1>Сдать на права на мотоцикл благодаря обучению в автошколе
 «Serpent» не составит труда. Что более важно: по окончании 
 курсов по вождению Вы не просто успешно пройдете финальные 
 испытания в ГАИ, но и обретете навык уверенного и безопасного 
 правления транспортным средством. Получить категорию на мотоцикл 
 желают многие белорусы. Некоторые решают обзавестись водительским 
 удостоверением такого типа для того, чтобы испытать чувство быстрой 
 езды, другие – для овладения навыком управления данным 
 транспортом, третьи – для поездок и путешествий на новом 
 и необычном для себя виде транспорта. Мотоцикл более 
маневренный, доступный и экономичный вид транспорта. 
Желаете освоить езду на нем? Тогда Вам к нам!</info1>

<info2>
Стоимость курсов зависит от того, есть ли у Вас 
водительское удостоверение категорий B или C. В случае 
наличия соответствующих прав переподготовка займет меньше 
времени и окажется дешевле по стоимости – <span>300</span> 
рублей. Обучение езде на мотоцикле с нуля стоит <span>580</span> 
рублей. В совокупности это займёт <span>150</span> часов теории 
и <span>18</span> часов практики.
</info2>

<head2>Обучение уверенной езде на мотоцикле</head2>

<info3>
В автошколе «Serpent» имеется собственный автодром 
для практических занятий, и мотопарк, укомплектованный 
качественными мотоциклами. Наши многоопытные специалисты 
оперативно передадут знания и обучат уверенному и безопасному 
вождению двухколесного мото-транспорта. Обращайтесь и мы Вам 
поможем получить водительское удостоверение категории A.
</info3>

</category>

<!-- categoryB -->
<category>

<id>2</id>

<head>Права категории B на автомобиль</head>

<link>/img2/img2.png</link>

<cost1>Какова стоимость обучения?</cost1>
<cost2><span>1040</span>руб. с топливом</cost2>

<info1>Сегодня права категории В — один из самых полезных базовых 
документов, не только облегчающий жизнь, но и открывающий 
множество возможностей: от трудоустройства до путешествия 
на машине по Европе. На сегодняшний день, сдать на права 
категории В — не нудная рутина с постоянными пересдачами в 
надежде на везение, а приятный процесс обучения с 
профессиональными инструкторами и современной методикой, 
получение знаний и навыков, которые вы будете использовать 
всю жизнь. Мы предлагаем обучение по одним из самых лучших 
цен в городе Кобрин. Также, каждый обучающийся может получить 
рассрочку на оплату обучения в четыре этапа, это значит, что 
от Вас не требуется вся стоимость обучения сразу.</info1>

<info2>
Срок обучения в автошколе составляет <span>3-3,5</span> месяца. 
Соответствующий минимальный период закреплен в законодательстве. 
По своему опыту отметим, указанного срока достаточно для 
овладения навыком человеком, который начал обучение с нуля. 
Записываться в число слушателей курсов можно с <span>16</span> 
лет, сдача экзаменов в ГАИ – происходит по достижении 
<span>18</span> лет.
</info2>

<head2>Обучение уверенной езде на автомобиле</head2>

<info3>
Автошкола «Serpent» гарантирует высококачественную 
подготовку водителя, который по окончании курсов будет 
хорошо знать ПДД и уверенно управлять автомобилем. Нашим 
выпускникам финальный экзамен в ГАИ вовсе не страшен. 
Фактически они уже состоявшиеся водители, которые успешно 
получают водительское удостоверение и уверенно чувствуют 
себя на дороге. Приходите, мы обязательно поможем и Вам!
</info3>

</category>

<!-- categoryBE -->
<category>

<id>3</id>

<head>Права категории BE</head>

<link>/img2/img3.png</link>

<cost1>Какова стоимость обучения?</cost1>
<cost2><span>550</span>руб. с топливом</cost2>

<info1>В жизни каждого человека возникают ситуации, когда 
требуется перевезти тяжёлый груз. У кого-то это переезд, 
другие купили дачу на колёсах и мечтают отправиться в 
путешествие. Суть одна: пора пройти обучение на категорию 
BE. Если с другими транспортными средствами всё понятно, 
то права категории BE вызывают много вопросов. Во-первых, 
не все прицепы требуют открытия дополнительной «корочки», 
во-вторых, нужно ли идти в автошколу или достаточно 
подготовиться самостоятельно?</info1>

<info2>Получение категории BE даёт право на управление:
            <ul>
            <li>легковой автомобиль + прицеп с массой более 
            <span>750</span> килограммов. Масса прицепа превышает 
            массу авто без нагрузки.</li>
            <li>легковой автомобиль + прицеп с массой более 
            <span>750</span> килограммов. Их общая масса 
            превышает <span>3,5</span> тонны.</li>
            </ul>
        Обучение на категорию BE осуществляется в форме 
        переподготовки с категории B. Согласно Единой программе 
        переподготовки (установленной законодательством) срок 
        переподготовки не менее <span>15</span> календарных дней. 
        С нуля получение категории BE невозможно – такого курса 
        просто не существует.
</info2>

<head2>От чего зависит стоимость обучения?</head2>

<info3>
Стоимость обучения категории BE зависит от уже имеющихся 
отметок в водительском удостоверении. Если у водителя уже 
открыты категории CE или DE, то в автошколе на категорию BE 
учиться не нужно. Сдавать экзамен также не требуется, мы 
рекомендуем потренироваться и взять несколько дополнительных 
занятий на нашем автомобиле.
</info3>

</category>

<!-- categoryС -->
<category>

<id>4</id>

<head>Права категории C</head>

<link>/img2/img4.png</link>

<cost1>Стоимость переобучения водителей с B на C</cost1>
<cost2><span>1630</span>руб. с топливом</cost2>

<info1>Автошкола «Serpent» не ограничивается подготовкой 
на мотоциклы и легковые автомобили: мы предлагаем обучение 
на категорию C. Получить водительское удостоверение на 
грузовой автомобиль полезно не только для профессиональной 
деятельности. У получения категории C множество преимуществ, 
которые не сразу очевидны ученику.</info1>

<info2>
Во-первых, сдать на категорию C – получить право на 
управление автомобилем с массой более <span>3,5</span> тонны. 
Количество пассажирских сидений (за вычетом водительского) не 
должно превышать <span>8</span>. К автомобилю может идти прицеп 
массой до <span>750</span> кг.
Во-вторых, отучиться на категорию C не сложнее, чем на легковой 
автомобиль. Но открывается две возможности на переподготовку: 
категории А и В. Учить в автошколе или сдавать в ГАИ теорию 
больше не придётся! Простыми словами: чтобы получить категорию 
В с С, нужно просто позаниматься (даже самостоятельно или с 
инструктором) и пойти в ГАИ – прямая экономия времени и средств. 
Управление грузовым и легковым автомобилем в целом схожи, 
разница в ощущениях и габаритах.
</info2>

<head2>Сколько длится обучение?</head2>

<info3>
Согласно Единой Программе Республики Беларусь, обучение на 
категорию C проходит не менее <span>3</span> месяцев. В 
теоретический блок входят <span>380</span> часов по теории, 
включая зачётные единицы, по практике – чистые <span>54</span> 
часа вождения. Вождение включает в себя два блока: автодром и 
город. На первом этапе учащийся отрабатывает выполнение 
элементов, на втором – участие в дорожном потоке по городским 
маршрутам.
</info3>

</category>

<!-- categoryCE -->
<category>

<id>5</id>

<head>Права категории CE</head>

<link>/img2/img3.png</link>

<cost1>Какова стоимость обучения?</cost1>
<cost2><span>610</span>руб. с топливом</cost2>

<info1>Профессия водителя останется востребованной не одно 
поколение – автопилоты пока не могут заменить человека. Это 
значит, что права категории CE – полезный пункт в составлении 
резюме, а в большинстве случаев – решающий.</info1>

<head2>Важная информация</head2>

<info2>Если с «чистыми» отметками в правах нет вопросов 
(мотоцикл, автомобиль, грузовик), обучение категории CE 
приводит в замешательство. Действительно, не все прицепы 
требуют дополнительной отметки. Не понятно, нужно ли проходить 
обучение категории CE в Минске или можно сходить в ГАИ за 
печатью?</info2>

<info3>
Отвечаем: права категории CE позволяют управлять автомобилем 
категории C в сцепке с прицепом, чья масса превышает 
<span>750</span> килограмм. Это грузовик с массой от 
<span>3,5</span> тонн с прицепом без ограничения по общей 
массе. Обучение категории CE прошли все дальнобойщики, водители 
большегрузов. Это максимальная отметка для перевоза грузов 
любой массы.
</info3>

</category>

<!-- categoryD -->
<category>

<id>6</id>

<head>Права категории D</head>

<link>/img2/img5.png</link>

<cost1>Стоимость переобучения водителей с B или С на D</cost1>
<cost2><span>780</span>руб. с топливом</cost2>

<info1>
Индивидуальный график обучения вождению.
    <ul>
    <li>После обучения возможно получения рекомендательного 
    письма для трудоустройства.</li>
    <li>В нашей автошколе работают только самые опытные и 
    проверенные мастера.</li>
    <li>Вождение проходит на автобусе, габариты которого 
    соответствуют габаритам городского общественного 
    транспорта.</li>
    </ul>
После обучения в ГАИ сдается два экзамена на категорию 
"D" и категорию "С" (без дополнительного обучения).
</info1>

<head2>Каковы требования для обучения?</head2>

<info2>
Необходимые документы при приеме на обучение:
    <ul>
        <li style="list-style-type:decimal">Паспорт</li>
        <li style="list-style-type:decimal">Водительское 
        удостоверение</li>
        <li style="list-style-type:decimal">Медицинская 
        справка на соответствующую категорию</li>
        <li style="list-style-type:decimal">Фото <span>3x4</span> 
        см – <span>2</span> шт.</li>
    </ul>
Дополнительные требования:
    <ul>
        <li style="list-style-type:decimal">Возраст от 
        <span>21</span> года</li>
        <li style="list-style-type:decimal">Стаж по категории "В" 
        более <span>2</span> лет</li>
    </ul>
</info2>

</category>

</root>